其實asso嘅grade係咪比得鬆手好多？

成日見到大量asso gpa爆4爆到九彩咁，相反degree就算係dean's list個堆都真係得幾條友>3.6 3.7，究竟係asso派grade派得鬆定係degree派得嚴？

問黎晒氣
讀asso班人一定話好chur好難
又或者話dse唔岩佢地玩所以英文拎2
之類

係

大學拉完curve都派勁少A
Asso 成堆人都A range
仲要asso條curve.....

咁你話啦

我讀asso
我會話好鬆手

Asso 根本係一盤生意
賣家同買家明買明賣
邊度比得鬆手D人咪去邊度讀 lor

咁各大生意佬都要互相猜度既
唔係咁簡單架

asshole有一半人gpa過3

成班辣殺asshole仔自知理虧唔敢駁
只好鬼鬼祟祟地留下負皮

認咗衰仔啦喎
正皮咗

聽講hku有啲course asso 同degree一齊上堂咁個grade scale 一唔一樣

睇睇UST咪知 個mean係D

一樣

分開計㗎

Engine asso 第一年淨係教 dse phy m2 數
自己諗

cityu asso有d course平均gpa1.幾

我覺得係asso拎a+ = 大學既c+ - b- 到
不過asso b+ 好易

hkcc個邊點

asso d 野相對來講係淺d 同埋其實佢比較重視練習 多於思考 姐係其實佢會盡量出d tut 同pp 既題目 好少會見到d 題目係一完全無見過
同埋killer 少之又少 如果kill 得太金 好快會比人炒左

jupas入邊既asso hd就緊好多
hkcc space差唔多個個都3點幾 4

你死啦樓主，陣間成堆asso仔出嚟咬你

asso肯讀就有分
大學讀完都唔識

你講緊jupas嘅本部asso定cccu?如果係jupas嘅話爛grade好正常

asso仔死都唔肯認係派grade，跟住又打晒飛機咁話自己當年幾chur，再加多句自己只係唔啱dse個制度
btw見過有唔少asso仔gpa過3.6/7，上到u唔過2.5

poly hd一定係最緊

讀緊asso 表示係派grade 但都仲有班人唔過3
其實Asso本身就係比dse失敗者讀 垃圾要讀書一定覺得係chur

利申:gpa3.9x都睇唔起自己係asso仔

差唔多啦 大學a range 少係事實

本部果個真係大伏

樓豬小心
班asso子好惡
一陣又問你咩u咩科

degree 有冇？

同意 同degree 咁緊

Degree緊係冇啦

bba個啲咪得 其他faculty唔易

我幫ex寫份asso psychology essay可以寫到全班最高分，我仲要完全無讀過任何心理學相關嘅嘢，只係睇吓佢啲notes同上wiki搵吓資料就落筆。可想而知asso平均水平

利申：我面講嘅嘢只係發夢夢到

cityu asso 點睇

好似有D一齊拉 有D分開拉 睇讀咩

elc 一半人c range好刺激架
(雖然又真係好撚屎)

Asshole仔打飛機

City asso果陣有科ELC 6個credits 既爛grade科
無論你係degree 定asso
只要AL UE得e就要讀
Asso要計GPA
Degree唔洗計，只要pass 就得
好多asso撚都爛grade

asso班垃圾讀到爆4又可以direct year 3讀三大同人一齊畢業 仲要first hon𠻹 人生贏家

當年ASSO 3.7左右，但去到UGC都係剛過3。

ASSO係易，但唔讀一樣死，只可以話ASSO有心教個班的會話你知點樣溫先高GRADE

有咩好問
asso普遍水平咁撚參差
靚grade一定易架啦

UE得E 爛GRADE咁抵撚你死啦
講到爛GRADE好唔抵咁
BTW 回返TOPIC
ASSHOLE仔CGA好似3.5以上先入到3大
但係CGA3.5係UST已經=FIRST HON
咁你話邊個鬆手
仲有 唔好話你UE岩岩PASS
DSE ENG拎3 大把人入UST讀LANG都係硬食C RANGE咋
利申 讀UST E幾日CHUR左幾科MIDTERM 好大壓力要上黎踩下ASSHOLE仔

asso仔is辣殺
拎個別例子冇用既
有更多垃圾係u又上唔到 學費又交左2年然後鳩流流咁出黎做野

駁唔到
利申：asso爆4但係考前仲係咁打機

好心啦 讀得asso就係廢過人
如果唔係洗乜讀asso?

比人笑廢 咁真係駁唔撚到既
唔想比人笑咪努力上番UGC囉

利申space仔

而家已經好後悔個陣揀poly hd而唔係cc

polyhd得一樣野好就係唔洗3322夠gpa就收番

唔係

之後d野無意義地深
講真學ive淺小小之餘闊番d教多d野好過
不過都就收皮，冇咩好講1

yes

Asso留下負評

有無咁誇 應該c+ b-到啦

利申 Ust D過2科，但自問嗰陣真係好hea

Asso exam-oriented 啲 有好多練習比你操
大學就真係教你知識多啲

讀asso 似讀多兩年中學咁

我fd asso 3.8 , ugc first hon 畢業

IVE HD難啲定Asso難啲

大學同hd/asso 考試個模式都唔同
一個考你理解 一個考你背書
講真由hd同asso 上返u個陣
頭一個sem 真係唔適應

最大分別係在於對手素質

而樣真 大學最廢都可以屌打asso大部分人

但比grade緊好多，對手又幾乎at least dse 20分 當你起 poly hd拿 3.0 ，你估你起出面asso拿幾多

Asshole仔基本上好易過3 因為個個都係咁廢 一拉curve就好易拉高

好過Cu engine啦

同意個grade好好多 學既都深

但更重要既係asso唔走堂 個個星期清晒d野
做幾年past paper 過左mid term日日摺拉把

會唔會太睇得起班屎眼仔

屌，緊撚到呢。。。尤其ELC

asshole們

CU 7%拎A

讀既野唔係同degree冇咩分別咩

好似啲科仲要同degree一齊考

Elc 拿b 都已經求神拜佛
利申：2科elc 都拿咗c

有溫書就一定高分
大學溫左都未必高分

你班asshole仔中學時期温左書
dse咪又係炒到仆街

space上個sem General English III 份卷全部都係mc,淺到得初中程度都可以有勁多人得2_ /60

我唔否認grade可能鬆少少，但係咪個個都爆到？定係有人酸人地入到好科ja?

唔係比得鬆手 無睇咩對手

asshole仔真係好鍾意打飛機
痴綫到覺得有人會葡萄asshole

三大大部分course嘅a range都界乎5-15%
你睇下asshole啲a range有幾撚高先講野啦

正常人係個個都爆到
grade鬆到過4都爭爆頭 入唔到好科
利申:asso仔 見識到大部分asso仔係幾撚仆街/蠢 稍微標青/努力少少既人就會高分

Asso大把過3 英文字都唔識多隻 分析都冇
不過唔會得初中程度咁淺呀

CityU Asso 除咗ELC爛grade
其中一科major 有個killer
聽聞得20%人 pass到
仲要最高分係B

通常分開上 但一齊考 一齊拉

hang on

屌x6出沒

睇邊間asso
太空人個邊

Poly hd表示緊到想喊

未讀過，但我觀察asso GPA 4= degree gpa3 左右

UGC FUNDED 個堆爛GRADE
但學店個個都過三爆四
唔怪得人地有UGc funded啦

痕大定樹人嘅3

先利申，讀asso 升degree
Asso係易高grade過degree,我asso果陣係考得好過喺degree
但係，其實都同讀書嘅風氣唔同有關
我喺asso時,升degree係我唯一目標,日日就不停溫書
升到degree之後,我參加其他活動嘅時間仲多過讀書,成績會差左都好正常

港大法律：

真係好少少咁簡單？

其實我覺得唔關事
鬆係鬆 但唔會鬆到好似你地咁講
輕輕唔溫書都過3囉
同埋好睇邊間cc同邊科
有啲科根本就係開出黎保送畢業 水泡既

asso大部分人都係想入番ugc
有個咁大既目標 加上競爭力大 個個緊係好落力讀架啦

ugc上左岸 仲洗咁chur讀書chur gpa？
求求其其pass就算架啦
講真u入面有幾多個係求first hon丫

等睇比人話我護航

Asso 真係超易過3
唔過3真係唔係讀書材料，慳返d錢好過

鬆唔鬆我唔知
但我asso果陣cgpa 3.65 grad
入返ugc第一年拎dean list(同返main stream班人計)

hku lawㄧ直都出名爛grade爛到傻

柒少陣啦

有兩個fd一個retake緊另一個讀緊asso
兩個都想讀cu社科
讀asso個個叫retake個個要比心機
入cu做佢師弟

2.3係點比得出
正正常常讀書 好心prof就比個fair marks啦
呢d食屎grade係點q樣落到手

唔好忘記，呢堆人全部都係全港top ~0.1%

所以爛grade prof生仔無屎忽

hkcc 升 ust 晒銀時
唔覺得d科太難 肯比時間同用腦就好grade

shitty d humanities好grade過asso humanities

HKCC 3.9
UST business 3.6
Asso的確係好grade

讀HD爆4 上到UGC degree Dean's List留名

兩邊讀過，asso gpa 高0.5

Poly hd仔 我個科起碼8成人唔過3

呢d 咪醒目仔， 俾錢去學店升根本易過你經jupas 升
retake 你同成屆人鬥， 你讀學店已經幫你篩走左讀到書果d, 得返堆考試失敗既同你鬥

其實讀學店讀asso，升到既degree 好多係乞食科
retake你仲有大把選擇揀，醒目既就緊係retake la

願聞其詳

poly CC asshole 攞哂所有list（有幾多攞幾多）
入一大垃圾文科又攞多次癲list(讀左2年半 但得一次完整學年 所以得一年有攞既資格）
不過gpa跌左0。4

學店engine 都大把得升

hkcc 學店既就走啦 仲敢走出黎真係想比人笑咩

屌你咪撚係到嚇鳩人 我地mean一般係C+呀

Poly Ugc hd好癲
要同degree拉curve
咁注定爛grade啦

都係 engine asso會升到有用既degree
但其實仲有好多science 文科既asso 升乞食科

咁retske都未必入到唔乞食科
利申；乞食科

怕咩比人笑

business course d prof派grade架
mean有B-架
我呢d學渣見到B-都還神

呢層我知 想知邊科咁跨張
利申返polyhd出生

咪又係有人差

一樣計, 之後加返一至兩個sub grade, 親自問過

好彩過3啫

係
我ASSO 4.0
入到YR3 第1個SEM得返3.幾

ASSO 3.6X Grad GPA 3.59
CU GPA 3.8X
上左Degree勤力左, 比分FAIR 左

駁唔到

本身asso就係比dse考得差嘅人讀 拎degree同asso比係咩邏輯 用degree比分嘅方法去比分啲唔符合入u條件嘅人 好肯定會攬炒

利申英文5*讀緊asso translation 大把人英文得3都走黎讀 但比佢地入到u唔係好事 因為入到去都唔會夠啲lv5嘅人鬥

小心人地asso大軍咬你呀

冇人回我？
仲有既係我覺得入左u之後啲學習氣氛冇哂 啲人上堂勁嘈or做自己野 冇乜人認真上當
作為過來人覺得asso學習氣氛好過u多多聲

拎sub degree同degree比係咩玩法？

可能你乖仔啦 係大學爆讀書威過dse仔
又可能你讀專科eg電機工程
比你入返大學yr1既電機工程 咁你高分d都正常姐

其實可以有好多可能原本係解釋到點解你asso gpa低過u gpa
不過你用一個個別例子去論證一個廣泛命題
又無乜說服力可言喎

u真係無乜學習氣氛 鐘意讀既人會讀 唔鐘意讀既會碌 呢種頹廢正正就係大學所要既自由嘛

其實我覺得又唔算鬆既，就我個人經驗 評分準則係差唔多既
但係要一批批咁睇
Top 5%. U >>>>>asso ,因為u有nds，asso無
Top15% U >>asso
之後果30% 其實asso >u

Asso 唔知但我讀Ive gpa 過3多小小畢業升到大學就3.6幾 升上大學好多科拉curve 好易A

不過有樣野好撚衰既就係如果唔係計數科又唔係拉curve 就算賴埋professor 袋底都A唔到

上面有幾多個asso升上去係bba
之後就話讀u好易過3
識2個asso ive升上ugc讀bba 話過3唔難
Engine仔表示

點同degee比 asso肯係咁宜溫下就令grade
利申cccu year2 cg3.8

因為就算英文2，係讀hd果時會安排lv2既elc同埋lv3 elc比你讀。

你升番poly degree既任何一科，唔會有機會讀番lv2既elc，所以唔睇你英文係咪2。

Cbs都係同一道理。仲有wie 唔洗再做，讀多左car會讀少3個credit

以上算係polyhd既其中好處

poly睇其他asso，英文冇3又冇ielts6.0以上，入到既人好少。

讀乞食科咪唔洗chur囉
自己沖出黎柒

唔分開上，你估hd 定 degree多free rider?

仲有會存在不公平現象，有d hd因為識degree堆勁人或者被分到nds組別，係group project 屌打班正常人

講緊樓樓上

我啲hd friend個個hea 9讀，又成日玩soc，過3.2
鬼唔望你地上到來之後，f幾科再defer

Asso 辛苦好撚多，又大壓力

之前Space Asso 2年，我屌盡都係GPA 2.78
之後Retake 1科Non-JUPAS，入番HKU，4.1 + Dean
之後MPhil, PhD 都有船

叫我而家讀一次Asso 都頂唔撚順，太撚多野記，地獄咁

唔係唔信你
但 asso hku 4.1 mphil phd
有圖好d囉

Asso hea下hea下都有3
利伸 asso

asso讀到phd大有人在
但asso 2.78上到hku 4.1+ Dean就

讀得asso/HD 仲想入神科咩 你老尾有八大入 叫ugc fund 沙紙grad咪算尻數
利申: dse12 分 HD -> 真八大

9up無譜咁 個腦比人改造黎咩

我知

爆四果啲人真係好勤力
你聽連登仔吹日日酒池肉林都爆到四咩

咁老實講,多數Gpa高果d都係asso升番上去果d

其實最撚嚴重係hkcc,
夠膽死可以做到個數據係一科十幾廿條友爆4
可想而知一個course可以有幾多人拎到a range
相對黎講cccu同space無咁誇,啲grade嘅分佈幾合理

我讀果陣從來無past paper,無exercise
仲要好多科都7成course work

社工同學答你 唔係

洗乜估 搵啲同學asso升上去咪有得睇
智商呢

講嗰條友係咪讀vtc, 三大就應該會既 a=b/b+
shiity分分鐘同正印差不多。

呢樣真，利伸第1個 sem炒炒地，之後2個sem 3.8

shitty degree? 不了
上莊走堂再同prof講自己有情緒病就可以r grade升
shitty a+=3大 d range

asso好多人爆4
無錯，係因為會派grade，但都要努力先做到

asso仔入到大學好少人dean's list
都岩，大學派grade係嚴d，學既野深d

但比較asso同大學既評分制其實有咩用。係大學讀好d書，準備好自己搵工好過啦。

問題已解決，此post已完。

邊間？

Asso 既玩法係你付出幾多就回報幾多 講真佢教既野有時候仲深過大學程度
但係比grade 係鬆手d
因為比你差既人實在大有人在 只要你醒醒定定肯讀下已經好易outstanding
係大學 個個都係醒目仔入黎 即使你幾努力都好 做出黎既效果都好平庸同普通 尤其我覺得大學lecturer 無asso既咁helpful
我覺得主要係學校環境加同學質素問題

利申：asso 4個sem爆4 入返三大

個fd讀asso health studies 我讀nursing 佢地啲老師瘋狂比tips 我地唔比老師跣都執到 asso擺到明係派grade 比班人靚grade升番u

十個asso
九個都會話asso好chur d野好難
唔係點突顯自己勁 升到上U

下我覺得大學仲chur

CU law 一直都出名派 grade 派到傻

睇u啦
UST hku 一定爛grade過city好多

不要再說了

咁低gpa點入pcll

問班爛grade killer

asshole仔

係好鬆 所以唔明點解仲咁多垃圾

唔同意，ive升poly一樣爆四

hkcc好多fd asso都無distinction 升左 shitty u( eng studies ) 就first hon

hkcc health 好易yr1升

爆甲講自己有悔意就可以唔駛踢出校

ching 不斷追擊

CityU asso 有科core平均gpa係0.9 如果本身英文差 仲要俾ELC 拖一拖咁樣真係....

Asso 咪又係大把人爛grade, 鬆手啲點都有

睇下咩asso

利申 jupas asso

唔係佢地鬆手 係多tips

係 利申asshole仔

因為讀asso既人比讀degree既努力好多

都上左岸就梗係HEA

asso聽下書，hea溫下就起碼過3

有用下心去讀, ASSO lecturer 最少會比個B 你

你都on撚9

Degree乞食科就係

Agger

痴線bse科pipe今年有半班year2 retake

Pipe上年平均好似係0.9

睇科 asso文社商科係好多好多野背 但肯背一定有B/B+以上

degree問野相對難答啲 有啲科係爛開grade係forever爛

太多不同之處 asso仔又真係勤力啲嘅 始終未上岸 加上asso會有大量source去幫助你考好啲

相反degree大多數食自己

講返grade 我覺得2.8-3.3無咩討論空間 因為浮動少少好正常 但asso 3.7-4.x上到u根本無乜可能keep到 除非你無社交 但如果你2.8-3.3入返u之後keep到 講真 好正常姐

總結 asso grade應該鬆2個grade左右

利申 無意踩任何一邊 grade未必能夠100%反映能力

Gpa講緊滿分係4定4.5？

之前有個asso朋友同我講有3.7 心諗咁撚勁
點知滿分係4.5

垃圾

asso hea讀都過3.5啦
利申asso cgpa 3.8x

再上多一年係1.38
我C-左 已經高過mean

老老實實
asso呢樣生意佢唔做d業績出黎點吸引人讀
佢教就可能教大學level
但exam就比較容易,好直觀
基本上asso就死背就高分，咩科都係

唔計有d柒頭讀創意既科
Ad/HD 只要無marking scheme 既科就小心d

有無人發覺同degree仔 講Asso 嘅辛酸
佢地係feel 唔到

Lonnie cheung

點做到C- 教下小弟重點溫邊到 後日midterm 背圖背一堆野 想死

C-真係可遇不可求

不如你講點ON9法
我問10個IVE/ASSO上黎
9個都話會HEA好多